@book{microservicesbuch,
	author = {Eberhard Wolff},
	title = {Das Microservices-Praxisbuch},
	year = {2018},
	isbn = {978-3-86490-526-1},
	publisher = {dpunkt.verlag GmbH},
	edition = 1,
}

@book{designpatterns,
	author = {Erich Gamme, Richard Helm, Ralph Johnson und John Vlissides},
	title = {Design Patterns. Elements of Reusable Object-Oriented Software},
	year = {2000},
	isbn = {978-9332555402},
	publisher = {Pearson Education India},
	edition = 1,
}

@book{swebuch,
	author = {Stephan Kleuker},
	title = {Grundkurs Software-Engineering mit UML: Der pragmatische Weg zu erfolgreichen Softwareprojekten},
	year = {2018},
	isbn = {978-3658199685},
	publisher = {Springer Vieweg},
	edition = 4,
}

@book{powerofmodularity,
	author = {Carliss Y. Baldwin, Kim B. Clark},
	title = {Design Rules, Vol. 1: The Power of Modularity},
	year = {2000},
	isbn = {978-0262024662},
	publisher = {The MIT Press},
	edition = 4,
}

@article{kohaesion,
	author={W. P. Stevens and G. J. Myers and L. L. Constantine},
	journal={IBM Systems Journal},
	title={Structured design},
	year={1974},
	volume={13},
	number={2},
	pages={115-139},
	keywords={},
	doi={10.1147/sj.132.0115},
	ISSN={0018-8670},
	month={},
}

@online{dockercontainer,
	title = {Docker - What is a Container},
	date = {2018-12-14},
	url = {https://www.docker.com/resources/what-container},
}

@online{dockerfile,
	title = {Docker - Dockerfile reference},
	date = {2018-12-14},
	url = {https://docs.docker.com/engine/reference/builder/},
}

@online{dockerlinks,
	title = {Docker - Legacy container links},
	date = {2018-12-14},
	url = {https://docs.docker.com/network/links/},
}

@online{dockerrepo,
	title = {Docker - Repositories},
	date = {2018-12-14},
	url = {https://docs.docker.com/docker-hub/repos/},
}

@online{itaktuellskalierung,
	title = {Skalierbare Anwendungsarchitekturen},
	date = {2018-12-13},
	url = {https://www.informatik-aktuell.de/entwicklung/methoden/skalierbare-anwendungsarchitektur.html},
}

@online{nginxloadbalancer,
	title = {NGINX Load Balancer},
	date = {2018-11-06},
	url = {https://nginx.org/en/docs/http/load_balancing.html},
}

@online{nginxreverseproxy,
	title = {NGINX Reverse Proxy},
	date = {2018-11-06},
	url = {https://docs.nginx.com/nginx/admin-guide/web-server/reverse-proxy/},
}

@online{openmpi,
	title = {Open MPI: Open Source High Performance Computing},
	date = {2018-12-12},
	url = {https://www.open-mpi.org/},
}

@online{skalierungsarten,
	title = {Vertikale Skalierung vs. horizontale Skalierung},
	date = {2018-12-14},
	url = {http://mit-blog.de/vertikale-skalierung-vs-horizontale-skalierung-was-ist-fuer-das-rechenzentrum-sinnvoll/},
}

@online{wikidependencyhell,
	title = {Wikipedia - Dependency Hell},
	date = {2018-11-09},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Dependency_hell},
}

@online{wikiffi,
	title = {Wikipedia - Foreign function interface},
	date = {2018-12-13},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_function_interface},
}

@online{redhatmicroservices,
	title = {redhat - Understanding microservices},
	date = {2018-12-14},
	url = {https://www.redhat.com/en/topics/microservices},
}

@online{wikipacketverwaltung,
	title = {Wikipedia - Packetverwaltung},
	date = {2018-11-06},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Paketverwaltung},
}

@online{docicd,
	title = {Digitalocean - An Introduction to Continuous Integration, Delivery, and Deployment},
	date = {2018-11-29},
	url = {https://www.digitalocean.com/community/tutorials/an-introduction-to-continuous-integration-delivery-and-deployment},
}

@online{heiselegacy,
	title = {Heise - Abhängigkeiten in Legacy-Systemen verwaltbar machen},
	date = {2018-12-10},
	url = {https://www.heise.de/developer/artikel/Abhaengigkeiten-in-Legacy-Systemen-verwaltbar-machen-3629722.html?seite=all},
}

